{
    "title": "孟子四7",
    "range_remark": "(P.609-638)",
    "questions": [
        {
            "id": 1,
            "order": 1,
            "type": 1,
            "stem": "簡，下列何者正確？P611",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 慢略",
                "2) 簡單",
                "3) 省略"
            ]
        },
        {
            "id": 2,
            "order": 2,
            "type": 1,
            "stem": "朝廷不「歷」位而相與言， 是為？P611",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) 歷代",
                "2)更涉",
                "3)停留"
            ]
        },
        {
            "id": 3,
            "order": 3,
            "type": 1,
            "stem": "指孟子守在原位不跟「」交談，以下何者為非   P611",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)公行子",
                "2)王驩",
                "3)子敖",
                "4)右師"
            ]
        },
        {
            "id": 4,
            "order": 4,
            "type": 1,
            "stem": "有人於此，其待我以橫逆，則君子必「」也。是為  P613",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)自責",
                "2)自誤",
                "3) 自反"
            ]
        },
        {
            "id": 5,
            "order": 5,
            "type": 1,
            "stem": "如此則與禽獸「奚擇」哉？以下何者為是:  P615",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1) 有何錯誤",
                "2)有何選擇",
                "3)有何分別"
            ]
        },
        {
            "id": 6,
            "order": 6,
            "type": 1,
            "stem": "孔子「賢」之。是    P620",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)名詞",
                "2)動詞",
                "3)助詞"
            ]
        },
        {
            "id": 7,
            "order": 7,
            "type": 1,
            "stem": "夏禹以「」的時間疏通了江淮河濟。以下何者為是:   P622",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 八年",
                "2)七年",
                "3) 六年"
            ]
        },
        {
            "id": 8,
            "order": 8,
            "type": 1,
            "stem": "「」，通國皆稱不孝焉。「」是誰?   P624",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)公都子",
                "2)負芻",
                "3) 匡章"
            ]
        },
        {
            "id": 9,
            "order": 9,
            "type": 1,
            "stem": "世俗所謂不孝者：「」。以下何者為是   P624",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)三",
                "2) 五",
                "3)六"
            ]
        },
        {
            "id": 10,
            "order": 10,
            "type": 1,
            "stem": "責善「」之道也。是指？   P625",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1) 朋友",
                "2)父子",
                "3)兄弟"
            ]
        },
        {
            "id": 11,
            "order": 11,
            "type": 1,
            "stem": "好勇鬥「很」，以下何者為是   P626",
            "answer": 3,
            "choices": [
                "1)戾",
                "2)乖暴",
                "3)鬩",
                "4)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 12,
            "order": 12,
            "type": 1,
            "stem": "其「設心」以為不若是。下列何者為是：   P626",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)操心",
                "2)用心",
                "3)傷心"
            ]
        },
        {
            "id": 13,
            "order": 13,
            "type": 1,
            "stem": "無「寓」人於我室，毀傷其薪木。下列何者正確？  P629",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)寄",
                "2)防",
                "3)躲"
            ]
        },
        {
            "id": 14,
            "order": 14,
            "type": 1,
            "stem": "寇至則先去以為「」孟子所私淑愛者，唯之德業。下列何者正確？   P628",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)民心",
                "2)民意",
                "3) 民望"
            ]
        },
        {
            "id": 15,
            "order": 15,
            "type": 1,
            "stem": "子思，臣也，「微」也。下列何者正確？   P630",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)細小",
                "2)卑賤",
                "3)參與"
            ]
        },
        {
            "id": 16,
            "order": 16,
            "type": 1,
            "stem": "一個君子當進退出處之間，其權衡是如何精到啊！此之謂「」，何者正確？  P632",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)義精仁熟",
                "2)仁精義熟",
                "3)仁義精熟"
            ]
        },
        {
            "id": 17,
            "order": 17,
            "type": 1,
            "stem": "王使人「瞷」夫子，果有以異於人乎？何者正確？  P633",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)暗中察看",
                "2)竊視",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 18,
            "order": 18,
            "type": 1,
            "stem": "蚤起，「施」從良人之所之。發音為何者？  P635",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1) ㄕ一聲",
                "2) 一三聲",
                "3) ㄕ三聲"
            ]
        },
        {
            "id": 19,
            "order": 19,
            "type": 1,
            "stem": "「」者，所仰望而終身也。今若此。何者正確？  P635",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)良人",
                "2)正人",
                "3)夫人"
            ]
        },
        {
            "id": 20,
            "order": 20,
            "type": 1,
            "stem": "則必「饜」酒肉而後反。以下何者正確   P635",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)貪",
                "2)飽",
                "3)厭"
            ]
        },
        {
            "id": 21,
            "order": 21,
            "type": 1,
            "stem": "而未嘗有「顯者」來。以下何者正確   P636",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)富貴人",
                "2)大學者",
                "3)貧窮人"
            ]
        },
        {
            "id": 22,
            "order": 22,
            "type": 1,
            "stem": "「蚤」起。以下何者正確   P636",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)棗",
                "2)早",
                "3)晚"
            ]
        },
        {
            "id": 23,
            "order": 23,
            "type": 1,
            "stem": "「施」從良人之所之。以下何者正確。P636",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)斜行",
                "2)迤",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 24,
            "order": 24,
            "type": 1,
            "stem": "東郭「墦」間→  P636",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)墳墓",
                "2)冢",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 25,
            "order": 25,
            "type": 1,
            "stem": "遍「國中」無與立談者。→指   P636",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)國家之中",
                "2)城中",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 26,
            "order": 26,
            "type": 1,
            "stem": "與其妾「訕」其良人 →P637",
            "answer": 2,
            "choices": [
                "1)謗",
                "2)怨罵",
                "3)以上皆是"
            ]
        },
        {
            "id": 27,
            "order": 27,
            "type": 1,
            "stem": "「施施」從外來，驕其妻妾 以下何者正確。P637",
            "answer": 1,
            "choices": [
                "1)慢吞吞的",
                "2)喜悅自得",
                "3)以上皆非"
            ]
        },
        {
            "id": 28,
            "order": 28,
            "type": 1,
            "stem": "「幾希」的意思，以下何者正確。P637",
            "answer": 0,
            "choices": [
                "1)微小",
                "2)很多",
                "3)希望"
            ]
        },
        {
            "id": 29,
            "order": 29,
            "type": 2,
            "stem": "禮，朝廷不歷位而 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴，不亦異乎？",
            "answer": "相與言不踰階而相揖也我欲行禮子敖以我為簡"
        },
        {
            "id": 30,
            "order": 30,
            "type": 2,
            "stem": "於禽獸又何難焉？』是 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴ 之：",
            "answer": "故君子有終身之憂無一朝之患也乃若所憂則有"
        },
        {
            "id": 31,
            "order": 31,
            "type": 2,
            "stem": "由君子觀之，則人 ╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴╴  幾希矣。",
            "answer": "之所以求富貴利達者其妻妾不羞也而不相泣者"
        }
    ]
}